% !TeX root = 30_main-2.tex

\chapter{Оптические методы навигации}

В результате поиска существующих решений в области оптической 
навигации, было выявлено два основных класса систем, которые отличаются принципом работы:

\begin{enumerate}
\item Корреляционно"~экстремальные системы (основанные на заранее 
известной карте подстилающей поверхности).
\item SLAM"~системы (англ. simultaneous location and mapping, Метод 
одновременной локализации и построения карты), использующие методы 
одновременной локализации и построения карты.
\end{enumerate}

\section{SLAM"~системы}
Было исследовано два наиболее передовых SLAM"~алгоритма, находящихся 
в открытом доступе и распространяющейся под свободной лицензией~"--- 
"<ORB"~SLAM"> (\textit{Oriented FAST and Rotated BRIEF}) и 
"<LSD"~SLAM"> (\textit{Large Scale Direct}). Алгоритм "<ORB"~SLAM"> 
показал приемлемые результаты при построении неплотной карты 
местности и навигации в условиях глубокого рельефа, однако, при 
попытке осуществить навигацию в условиях наличия в поле зрения 
видеокамеры квази-плоского объекта, "<ORB"~SLAM"> перестал выдавать 
адекватные данные.
